九巴明起引入「e度嘟」 支援9種支付方式 2元乘車優惠不適用

繼龍運巴士去年為全線車隊引入電子支付系統後，載通 （00062） 旗下九巴於周日（2月7日），在39條巴士路線啟用電子支付系統。九巴和龍運的電子支付系統「e度嘟」，接受感應式信用卡（payWave）、流動支付裝置或掃瞄流動支付二維碼（QR Code）繳付車費。

值得留意是，乘客不能透過新支付方法享有政府相關的補貼及優惠，包括政府公共交通費用補貼計劃、長者及合資格殘疾人士公共交通票價優惠計劃 （兩元乘車優惠計劃）。

九巴表示，電子支付系統將於九巴39條路線試行，主要為行經尖沙咀碼頭及青沙公路轉車站的路線，並涵蓋部份假日路線，涉及500部巴士。九巴會陸續於相關巴士的車頭位置及電子路線顯示屏，加設「e度嘟」電子支付系統標誌，讓乘客預早選擇付款方式及準備付款工具。

乘客上車時只須於一站式收費器，輕拍配備感應式支付功能的信用卡、流動電子錢包或掃瞄二維碼，即可進行付款。收費器發出提示響聲並顯示「歡迎乘搭」代表交易完成。

跟現時八達通付款設定一樣，同一張信用卡或支付帳戶每次交易須相隔五分鐘。收費器會預設為成人票價，12歲以下小童及65歲或以上長者，上車時乘客須自行按下收費器右上角的按鈕，或於手機程式選擇合適票價選項，便可享半價優惠。

九巴指，電子支付系統支援現有的巴士轉乘優惠，乘客必須使用同一張信用卡或同一個流動支付帳戶付費，才享有第二程車費轉乘優惠。如果兩程的支付方式不同，第二程就不會享有轉乘優惠。

龍運巴士支援AlipayHK、銀聯閃付及雲閃付App

PayWave = Apple Pay applicable

人地依家包晒
你係想佢淨係唔包中資？
仲有公共交通工具嘅公司本身就非藍即紅
你唔係想義載所有連登仔嘅話開依啲post根本冇意思

有冇轉乘優惠

應該難啲

宜家唔好諗住
唔係部部後備車都裝咗新電子支付系統

雖然佢個網站係咁樣寫

即係掃QR 用唔到2元優惠？
仲想見下個個廢佬掃QR
阻住人返工個畫面

你轉車之後果架冇就搞笑

真

payme已成condom

mtr真係柒到仆街

個qr code未撚見過人用

全香港人都有張八達通
點會有人轉

份PDF

^注意：如欲用同一張卡或同一個帳戶替多於一位乘客付款，每次交易之間須相隔五分鐘。
提示：借定唔借？還得到先好借！

痴撚線

唔學港鐵咁整qr code已經好好

啲人以為巴士公司好黃

用paywave paypass時間會唔會好耐

如果冇左個正苦濕鳩補貼我覺得我會拍信用卡/google pay囉

qr code一用俾人白眼啦
個個趕時間阻住哂

冇交通津貼點會有本地人用

擺明for支那遊客嫁啦

成個銀包拍，八達通同信用卡咪一齊扣

之後疫情完結，支那遊客返晒嚟你就會見成班qr code撚

用信用卡 岩晒 apple pay google pay

兩部機黎

你而家搭一次九巴應該會解答到你

純粹要支那化

好想快d有得屌d on9 C9阻撚住哂

手持綠卡可得天下
點解要用qr

拍錯位唔出奇
最好唔好掃銀包

仲仆街 掃完見到冇 企係到塞住哂 問長問短

巴士新鴻基架
黃條撚咩
香港交通基本上得黨鐵同巴士
係要硬食但唔使吹奏

咁iPhone拍邊部機先岩

無補貼拍信用卡同拍八達通差唔多
信用卡重有積分/回贈

九巴算係咁啦
有得揀點都搭九巴先

PayMe係拎黎食飯夾錢用

其實係好事黎, 歐美都好多巴士係可以銀行卡/信用卡PAYWAVE
帶少張卡

啲啊嬸最鍾意成個袋拎去拍

咪普通八達通機，用得apple pay會入面無虛擬8仔咩

全民揸車唯一出路，起碼lesser evil!

即係借錢撘巴士

因為有得用信用卡直接比 理論上都叫借錢

如果好似london咁就同拍八達通一樣時間

信用卡得基本回贈
又拎唔到交通津貼
搵鬼用咩

Regulation 要寫姐

柒係柒但唔關九巴事

收費器會預設為成人票價，12歲以下小童及65歲或以上長者，上車時乘客須自行按下收費器右上角的按鈕，或於手機程式選擇合適票價選項，便可享半價優惠。

實大把人唔記得禁 然後屌司機屌到唔洗開車

痴q左線，全民行路就有你份

佢有
不過現階段凈係可以轉返啲都有其他畀錢方法嘅路線

都係焗住用八達通搭車
因為要拎交通津貼

Qr code 惡夢要來了

但我想用陰道嘟

信用卡比應該會load一陣
如果兩個一齊想用信用卡比錢咪卡死後面d人？

等睇亂掃扣完八達通再扣佢幾張卡發老脾成車開唔到

Paywave唔係好慢架咩。。。。

用信用卡俾大約要一秒左右

用到paywave係咪即係android pay同apple pay都得?

閪鐵仲撚搞笑，用完支那code轉輕鐵同巴士無轉乘優優，
邊鳩個傻閪會用

不過有啲市區絲起市區返工，拎唔鳩到補貼，
佢地啱用

得個一千蚊有撚用咩

即係上親車都要除口罩faceID...

會唔會好似黨鐵咁仆街
香港支就唔會有香港人用
支那支用黨rate嚟收錢

有得set express card

係 但apple pay Face ID果班應該死曬

其實都唔一定...過隧道個paywave就唔得，因為係offline transaction

smartone夠係shk咪一樣有人吹奏

根本就一班連登打手係度帶風向

set左八達通

極度拖慢上車速度
紅隧會更加塞

邊39條線

佢個廣告叫你開定qr code入閘,麻撚煩

有呀
mtrsu個新車直播
（應該係唯一一個）

8達通app 加 8達通都夠方便

可以set幾張，不過之前有人講過呢部機唔用得express card

我覺得有心搞唔會搞唔到囉
個app又咪有得qr code俾錢人

轉左可以用passcode好耐喇喎

呢d公用既唔講黃藍啦
雖然唔搭黨鐵最大得益係巴士公司

純粹談論實唔實用 一定好過黨鐵整個垃圾qr code
仲講到咩新科技方便市民
用得qr code咪又係支那寶方便支那狗
九巴起馬用到埋其他payment method 彈性大
本身都唔係咩新idea
係黨鐵冇進步要埋支那堆先搞qr code咁柒

好似可以幾張，再唔係apple watch幫到你

試過 九巴call 唔到express card

通關之後就大把支拿狗用啦唔洗擔心

繁忙時間仲個個慢慢嘟就仆街啦
用開八達通真係無原因要轉

用支付寶 不了 最多唔搭巴士

Apple咪又係藍 不了

就算無都可以試Ga

講開八達通，明明已經轉咗好多代卡同機嫁啦，但點解做極都做唔到小巴嗰部咁快，未拍哂落去已經嘟咗，其他卡機永遠都要hold一陣先過

有轉乘但拎唔到政府D補貼

啱呀，用支那寶

有得用 paywave 都會盡量用
因為想集中係張 bill 度睇返啲洗費
唔洗下下去返八達通個 app 度

掃你老母

掃地咩依家

我見龍運d車已經有

連登仔不嬲鐘意為反而反
偷換概念

好事嚟
當全世界都可以用visa master
就可以燒鳩咗張八達通

唔知佢個paywave速度幾快

遲d綠卡實名化真係燒得

龍運部機整咗幾個月，未見過人用

E度嘟變成e度塞

無交通津貼邊個用

上車一定會慢好多

邊個用qr code阻Q住哂一定屌到佢仆街

試過apple pay Touch ID
都係唔洗一秒
同八達通差唔多速度
又可以儲分

QR 未支援學生小童長者價
得成人
所以要平都用八達通

見過D藍絲出FB post話
貪新鮮試一次only 話之後都係用翻8達通
因為無得拎政府個交通津貼

瞓左幾耐

Apple奶支係No.1

部機中銀嚟

嗰時社運佢哋淆底
用lwb 張貼紙遮住中銀個 logo

2021年
上車時乘客須自行按下收費器右上角的按鈕

數下幾多前政府同警察人馬
分分鐘仲藍過港鐵班財經同engine佬

點都要遮
無可能咁樣免費廣告
曝光率勁過巴士車身

搭車要考牌

見機場線個啲已經可以用paywave

credit card

不嬲冇用會封銀行 d 野，仲要出果陣咁多保安問題

連衛兵又鬥黃

傻撚 香港油稅全球食水最深

我覺得幾好 priority 係唔用八達通 有時on99唔夠散銀又要搭就可以拍visa Master

Hi鄺生到時會唔會攞你張匯豐debit card去嘟

唔關事
好似係厹飛起中銀

匯豐幫你開返個新戶口未？BTW，Citi Priority可以用新身份證開啦

唔排除有d蝗會用，尤其287X、270B果D經過蝗區既路線

用八達通係咪黨鐵會有錢袋？

有paywave要讚
唔似黨鐵咁撚柒淨係得qr code

不過計唔到交通津貼
唔知遲啲會唔會有

交津未來收皮之後可以放棄張黨達通

真
如果每月交通費唔過400都可以用

如果無交通津貼就用現金回增信用卡

其實點解唔support payme個qr code？

仲要2022
落後新加坡倫敦悉尼呢啲城市幾撚多年

仲要support支X寶先，有名你叫黨鐵

如果照你咁做我要買張床褥先
炒一炒瞓返個幾鐘

肯定係支那寶貼埋錢畀佢搞 如果唔係都唔會整

八達通app根本就癈
咩鋪頭咩地點都無信用卡咁詳細顯示
零售 百貨 飲食 望完都唔記得邊到既消費黎

機場車真係好應該一早要有
成四十幾蚊程 方便旅行都要啦

無錯
龍運上年3月開始係部分路線試，到上年5月全部車用得手機/QR code支付

冇野搵野嚟攪

你撳入最近三個月果度咪有囉

support visa master係好事wor
對外國遊客friendly
本國居民亦多個選擇唔使俾八達通強姦
美中不足係support支那寶

真實案例
有個客上車一個厚銀包拍落去嘟唔到
於是佢打開銀包
將八達通個面拍落八達通機度
但係佢另一邊係擺信用卡
結果⋯
嘟 嘟兩聲

最緊要有無得儲信用卡分
有我實用

要Apple 嗰邊都apply 咗九巴先用到
如果唔係一樣要每次Face ID/Passcode 先

八達通信用卡兩部機嚟

唔係啊一日都有一兩個
廿幾歲又有30 40 又有 又有啲支那人用
不過9巴睇住黨鐵打真心識玩
利申 黨鐵職員

用paywave會唔會LOAD得好慢

有鋪頭名？有地址?

接受感應式信用卡（payWave）
正WOR

梗係有啦